Cosas que no sabías de Boyhood y que te harán amarla aún más

 Ambiciosa, arriesgada, única. Las obsesiones de los directores de cine resultan en obras que transgreden cánones y marcan épocas. El director Linklater mantuvo por años la idea de concretar una película que explorara la relación entre un hijo y sus padres, pues después de experimentar el nacimiento de su hijo tuvo la certeza de que tenía algo que decir. El problema, como lo reveló en una entrevista a Time , fue convertirlo en una película, pues no se le puede pedir a un niño de siete años que actúe como uno de catorce para comprender el impacto de una relación a largo plazo. Con la certeza de que no podría deshacerse de la idea, a principios de la década de los 2000 comenzó a redactar una novela experimental que a la larga sentó las bases para el guión de Boyhood.  La razón específica de por qué fueron 12 años de producción, radica en que Linklater quiso retratar la vida escolar de un niño, desde sus primeras incursiones en la escuela elemental hasta la libertad que la universidad supone. A pesar del largo proceso de producción, el director se mantuvo apegado al proyecto pues sabía que la historia llevaba un mensaje de crecimiento y de maduración; ese algo que él tenía que decir. 
 Con un gran recibimiento por parte de la audiencia y la crítica, Boyhood  obtuvo tres Premios Bafta (Mejor película, Mejor Director, Mejor actriz de reparto) de las cinco nominaciones. En los premios de la Academia tuvo seis nominaciones, incluida Mejor película y Mejor Director, pero sólo obtuvo el Oscar por el Mejor Actriz de Reparto. Aunque por algunos fanáticos ha sido una película sobrevalorada , resulta interesante ahondar en los detalles de la producción para comprender todo lo que hay detrás. 
 – La cinta generó mucho interés al conocerse que fue grabada durante 12 años, mismos que reflejan el crecimiento de los personajes. Sin embargo, la producción sólo requirió 45 días en total. 
  
 – Ninguno de los actores de la producción tuvo un contrato, pues las leyes de California establecen que nadie puede firmar un contrato por más de 7 años, así que los productores confiaron en los actores y los convencieron de la trascendencia del proyecto. 
  
 – En caso de que el director Linklater muriera, Ethan Hawke tomaría las riendas del proyecto para terminarlo. La confianza entre ambos profesionales se logró después de que ambos trabajaran en la producción de la trilogía Before. 
 El director Linklater detrás de cámaras de la saga Before. 
 – La hija de Linklater aparece en la película en el papel de Samantha, la hermana de Mason. Sin embargo, el director reveló que durante la producción, Lorelei le pidió matar a su personaje pues ya no quería estar en la película. Linklater se negó pues afirmó que la muerte de un personaje no tendría lugar en la tónica de la película que él estaba construyendo. 
  
 – Patricia Arquette y Ethan Hawke, quienes interpretan a los padres de Mason, se basaron en sus padres para diseñar el carácter de sus personajes. Patricia se inspiró en su madre, quien decidió concluir su educación en una etapa mayor de su vida y se convirtió en psiquiatra. Por su parte, el padre de Mason se diseñó a partir de los padres de Hawke y Linklater, ambos divorciados y trabajadores en el negocio de seguros. 
  
 – El nombre original de la película sería 12 years , pero un año antes del estreno de Boyhood se estrenó la película de Steve McQueen 12 años de esclavitud. Para evitar confusiones, Linklater modificó el nombre a Boyhood. – Contrario a lo que suele suceder en otras producciones riesgosas, la productora IFC Films confió en la producción de tan ambicioso proyecto. Cada año otorgó un presupuesto de 200 mil dólares a Linklater, sin pedir explicaciones ni avances de la película. Con un presupuesto final de 2.4 millones de dólares, el acuerdo de confianza en el director resultó en la recaudación de más de 44 millones de dólares. 
  
 – El célebre protagonista, Ellar Coltrane, afirmó “no sentir nada” mientras veía “su niñez desenvolverse en la pantalla” durante el estreno, pero se conmovió hasta las lágrimas en final con la pantalla mostrando los créditos. 
  
 – La decisión de Linklater de elegir a Coltrane se debió a que el niño elegido fue el más interesante, “se le veía siempre pensando, analizando cosas y rodeado de una familia de artistas. Era un niño muy entusiasmado por las canciones y las películas”. Coltrane aún recuerda los primeros días de grabación, aunque con seis años es difícil reparar en los detalles. El actor relató que en ese entonces entendía muy poco de lo que Linklater quería lograr, pero nunca imaginó cómo eso impactaría en su vida. 
  
 – El Pontiac GTO que conduce Ethan Hawke en la película, en realidad pertenece a Linklater. 
  
 – Fue la película favorita de Barack Obama y de Christopher Nolan en el 2014, a pesar de que el director inglés estrenó ese mismo año Interstellar.  – En la escena en que Mason y su padre van de campamento, ambos discuten la posibilidad de una nueva película de Star Wars, y dicha escena se grabó en 2008, cuatro años antes de que Disney y Lucasfilm pactaran el Episodio VI de la saga. Boyhood se estrenó en 2014, mismo año en que El despertar de la fuerza  comenzó a rodarse. 
  
 – Cada año de vida de Mason abarca aproximadamente 14 minutos en la película. 
  
 – El director Linklater le pidió a la actriz Arquette, madre de Mason en Boyhood , que no se hiciera cirugías durante los 12 años de producción pues una transformación “no tendría sentido para el personaje” y por ende sería imposible escribir o explicar debidamente el cambio en la historia. 
  
 – El soundtrack de la película es uno de los favoritos de los cinéfilos, pues no se trata de una producción original sino una recopilación de éxitos que marcaron los 12 años de producción. Éste incluye tracks como: 
 Yellow – Coldplay Hate to say I told you so – The Hives Anthem Part two – Blink 182 Oops I did it again – Britney Spears Do you realize – Flamings Lips Crazy – Gnarls Barkley Let it die – Foo Fighters Telephone – Lady Gaga Trojans – Atlas Genius Island in the sun – Weezer 
    
 – Te puede interesar: 20 datos que no sabías sobre Whiplash